---
title: 选择C语言的原因
date: 2019-04-29 21:32	
modify: 
tag: [article]
categories: C
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 选择C语言

## 概述
- 选择C语言是很偶然的事情，本来是要找python的工作的，之前还花费了100多买了一套python的视频课程，确实很好
- python工作找的很痛苦，没有经验，自己学的时间短暂，好多知识点也不知道，面试的几个项目组也不要这方面的新手
- 这个项目组是新成立的，需要shell和C的人，面试我的时候问的是shell相关的内容，好多也回答不上来，因为缺人，所以还是把我报上去了，终面时候问的也大多是职业经理以及为什么改行和能不能接受加班的问题，顺利过关
- 然后就开始重新选择自己的方向，朝着C前进
- 找到一个很好的C的教程网站[C语言中文网]，整个C的知识就是在那里入门的，学习了十多天，完整过了一遍，收获很多，发现知识点都能理解，意识到编程是通的，会一门再学习新语言会很快
- 我在13年就购买了一本C的大部头书，一直没有看，上周找出来过了一遍，都是很基础的语法，完全无压力
- 上周末在当当买了6本关于C和linux以及关于计算机基础方面的理论知识的书，下定决心要学习C
- 这周开始看一本计算机概论的书，估计明天可以看完，收获也很大，从来没有这么投入的学习过
---
- 我是从知道了树莓派开始直到了嵌入式的，然后就决定要搞嵌入式了，
- 后来买了一套树莓派，真的被震撼到了，手掌大小的一个服务器，完全满足我对linux环境的需求
- 我当初购买阿里云的虚拟机就是为了有一个linux的环境
---
- 刚刚看了一个大牛的关于C需要的博客，他建议新手不要入门C，不好找工作而且工资也低，有点受打击
- 但我是因为自己喜欢才选择的这个行业，所以我肯定不会放弃的
- 我的工作都是自己尝试想找一个自己喜欢的事业，现在感觉C也很好，在看书的过程中知道了很多关于系统和内存自己cpu的知识点
- 感觉成长很多，这就是我想要的工作
- 之后还要学C++，
- 我一直就想学习一门真正严谨的语言，C就是我找到的，python也不算，还是要归类为脚本语言。
- 之后我也许会往linux系统编程方向发展，
- 也许嵌入式只是兴趣爱好，
- 以后的事情以后再说吧，当前我喜欢C和linux       
